**邱淑貞**（，），祖籍[廣東](../Page/廣東.md "wikilink")[开平](../Page/开平.md "wikilink")，出生於[香港](../Page/香港.md "wikilink")，前[香港](../Page/香港.md "wikilink")[女演員](../Page/女演員.md "wikilink")，暱稱「-{zh:豆豆;
zh-hk:豆斗;zh-tw:豆豆;zh-cn:豆豆;}-」，源於她第一部參與演出的電影《[最佳損友](../Page/最佳損友.md "wikilink")》的角色名稱
—— 屈豆豆\[1\]。

## 經歷

邱淑貞早年於[九龍](../Page/九龍.md "wikilink")[黃大仙區長大](../Page/黃大仙區.md "wikilink")，1980年畢業於[至德公立學校上午校](../Page/至德公立學校.md "wikilink")，為該校第十八屆畢業生。之後升讀[救世軍卜維廉中學](../Page/救世軍卜維廉中學.md "wikilink")、[五旬節聖潔會永光書院](../Page/五旬節聖潔會永光書院.md "wikilink")（在校時為學生會會長）和[陳樹渠紀念中學](../Page/陳樹渠紀念中學.md "wikilink")，並於1985年完成中五課程。1987年，她參選[香港小姐](../Page/香港小姐.md "wikilink")，是第一位被宣布入圍最後12強的候選佳麗，亦是當時奪冠的熱門人選，其後被另外一位參賽者黄鶯指控她[下巴曾](../Page/下巴.md "wikilink")[整容](../Page/整容.md "wikilink")\[2\]，經過解釋亦無效，風波未平，於是在大會勸諭下退出競選\[3\]。

退選後，邱淑貞隨即與[香港無綫電視簽約加入](../Page/香港無綫電視.md "wikilink")[娛樂圈](../Page/娛樂圈.md "wikilink")，參與演出《[新紮師兄1988](../Page/新紮師兄1988.md "wikilink")》\[4\]；1988年開始進入影壇，首部演出的電影是與[劉德華合作的](../Page/劉德華.md "wikilink")《[最佳損友](../Page/最佳損友.md "wikilink")》\[5\]，自此之後主演多部電影。1992年，她接受了[王晶提議](../Page/王晶.md "wikilink")，一改其過往清纯形象\[6\]，在《[赤裸羔羊](../Page/赤裸羔羊.md "wikilink")》中性感大膽演出\[7\]，被奠定「性感女神」的地位\[8\]，亦憑藉此電影獲得[1993年香港電影金像獎最佳女主角提名](../Page/1993年香港電影金像獎.md "wikilink")\[9\]。之後主演的《[不道德的禮物](../Page/不道德的禮物.md "wikilink")》（1995年）及《[愈快樂愈墮落](../Page/愈快樂愈墮落.md "wikilink")》（1998年）亦獲得相同獎項的提名。

邱淑貞與[楊寶玲](../Page/楊寶玲.md "wikilink")、[李美鳳和](../Page/李美鳳.md "wikilink")[林穎嫻合稱無綫電視的](../Page/林穎嫻.md "wikilink")「無綫四美」\[10\]\[11\]；跟[崔嘉寶](../Page/崔嘉寶.md "wikilink")、[吳詠虹](../Page/吳詠虹.md "wikilink")、[李婉華](../Page/李婉華.md "wikilink")、[邵仲衡](../Page/邵仲衡.md "wikilink")、[郭富城](../Page/郭富城.md "wikilink")、[李中寧](../Page/李中寧.md "wikilink")、[李耀敬和](../Page/李耀敬.md "wikilink")[胡越山等人合稱](../Page/胡越山.md "wikilink")「銀河十星」\[12\]。1980年代又因與[梅艷芳](../Page/梅艷芳.md "wikilink")、[張曼玉](../Page/張曼玉.md "wikilink")、[吳君如](../Page/吳君如.md "wikilink")、[劉嘉玲](../Page/劉嘉玲.md "wikilink")、[羅美薇](../Page/羅美薇.md "wikilink")、[曾華倩](../Page/曾華倩.md "wikilink")、[上山詩鈉和](../Page/上山詩鈉.md "wikilink")[藍潔瑛等九人同期在圈內工作](../Page/藍潔瑛.md "wikilink")，感情極好而被[黃霑稱為](../Page/黃霑.md "wikilink")「九龍女」\[13\]
；[張國榮的音樂特輯](../Page/張國榮.md "wikilink")《[左右情緣](../Page/左右情緣.md "wikilink")》更是邱淑貞於婚前最後一次的演出作品\[14\]。

## 個人生活

1999年10月31日，邱淑貞與香港時裝公司[I.T創辦人](../Page/I.T.md "wikilink")[沈嘉偉结婚](../Page/沈嘉偉.md "wikilink")\[15\]，隨即息影，鮮有公開露面\[16\]，兩人育有三名女兒\[17\]
。其夫於結婚後，身家一路升漲，其[I.T分店業務亦不斷擴張](../Page/I.T.md "wikilink")，邱淑貞因此被封為「香港首席旺夫女星」\[18\]\[19\]。

## 演出作品

### 電影

<small>† 以香港當地片名為主</small>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年代</p></th>
<th><p>片名</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>合作演員</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1988年</p></td>
<td><p><a href="../Page/最佳損友.md" title="wikilink">最佳損友</a></p></td>
<td><p>屈豆豆</p></td>
<td><p><a href="../Page/關之琳.md" title="wikilink">關之琳</a>、<a href="../Page/劉德華.md" title="wikilink">劉德華</a>、<a href="../Page/馮淬帆.md" title="wikilink">馮淬帆</a>、<a href="../Page/陳百祥.md" title="wikilink">陳百祥</a>、<a href="../Page/曹查理.md" title="wikilink">曹查理</a>、<a href="../Page/吳君如.md" title="wikilink">吳君如</a>、<a href="../Page/成奎安.md" title="wikilink">成奎安</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/最佳損友闖情關.md" title="wikilink">最佳損友闖情關</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/求愛敢死隊.md" title="wikilink">求愛敢死隊</a></p></td>
<td><p>小貝貝</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/撞邪先生.md" title="wikilink">撞邪先生</a></p></td>
<td><p>娃娃</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1989年</p></td>
<td><p><a href="../Page/相見好.md" title="wikilink">相見好</a></p></td>
<td><p>鐘楚紅好友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/精裝追女仔之3狼之一族.md" title="wikilink">精裝追女仔之3狼之一族</a></p></td>
<td><p>阿貞</p></td>
<td><p><a href="../Page/張敏_(演員).md" title="wikilink">張敏</a>、成奎安、劉德華、馮淬帆、<a href="../Page/黃霑.md" title="wikilink">黃霑</a>、<a href="../Page/鄭丹瑞.md" title="wikilink">鄭丹瑞</a>、<a href="../Page/王晶.md" title="wikilink">王晶</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/八寶奇兵.md" title="wikilink">八寶奇兵</a></p></td>
<td><p>童貞</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/發達先生.md" title="wikilink">發達先生</a></p></td>
<td><p>阿貞</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/嘩鬼有限公司.md" title="wikilink">嘩鬼有限公司</a></p></td>
<td><p>阿靈</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/最佳男朋友.md" title="wikilink">最佳男朋友</a></p></td>
<td><p>醫生</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1990年</p></td>
<td><p><a href="../Page/嘩鬼住正隔籬.md" title="wikilink">嘩鬼住正隔籬</a></p></td>
<td><p>小妹</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳百祥.md" title="wikilink">陳百祥</a>、<a href="../Page/梅小惠.md" title="wikilink">梅小惠</a>、<a href="../Page/葉子楣.md" title="wikilink">葉子楣</a>、張敏、<a href="../Page/邱月清.md" title="wikilink">邱月清</a>、曹查理、<a href="../Page/鍾發.md" title="wikilink">鍾發</a>、<a href="../Page/黃靖華.md" title="wikilink">黃靖華</a>、<a href="../Page/駱應鈞.md" title="wikilink">駱應鈞</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1991年</p></td>
<td><p><a href="../Page/贏錢專家.md" title="wikilink">贏錢專家</a></p></td>
<td><p>高豆豆</p></td>
<td><p><a href="../Page/林正英.md" title="wikilink">林正英</a>、<a href="../Page/吳孟達.md" title="wikilink">吳孟達</a>、王晶、吳君如</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/整蠱專家.md" title="wikilink">整蠱專家</a></p></td>
<td><p>Banana Fung</p></td>
<td><p><a href="../Page/劉德華.md" title="wikilink">劉德華</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/五億探長雷洛傳.md" title="wikilink">五億探長雷洛傳</a></p></td>
<td><p>阿霞</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/五億探長雷洛傳II之父子情仇.md" title="wikilink">五億探長雷洛傳II之父子情仇</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1992年</p></td>
<td><p><a href="../Page/賭城大亨之新哥傳奇.md" title="wikilink">賭城大亨之新哥傳奇</a></p></td>
<td><p>阿妹</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/賭城大亨II之至尊無敵.md" title="wikilink">賭城大亨II之至尊無敵</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鹿鼎記_(1992年電影).md" title="wikilink">鹿鼎記</a></p></td>
<td><p>建寧公主</p></td>
<td><p>周星馳、張敏、<a href="../Page/溫兆倫.md" title="wikilink">溫兆倫</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鹿鼎記2神龍教.md" title="wikilink">鹿鼎記2神龍教</a></p></td>
<td><p>周星馳、<a href="../Page/林青霞.md" title="wikilink">林青霞</a>、溫兆倫、<a href="../Page/湯鎮業.md" title="wikilink">湯鎮業</a>、<a href="../Page/秦沛.md" title="wikilink">秦沛</a>、<a href="../Page/任世官.md" title="wikilink">任世官</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/逃學英雄傳.md" title="wikilink">逃學英雄傳</a></p></td>
<td><p>關德卿<br />
吳小元</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/女黑俠黃鶯.md" title="wikilink">女黑俠黃鶯</a></p></td>
<td><p>阿貞</p></td>
<td><p>張敏</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/噴火女郎.md" title="wikilink">噴火女郎</a></p></td>
<td><p>雲雲</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/赤裸羔羊.md" title="wikilink">赤裸羔羊</a></p></td>
<td><p>貓仔（小貓）</p></td>
<td><p><a href="../Page/任達華.md" title="wikilink">任達華</a>、<a href="../Page/姚煒.md" title="wikilink">姚煒</a>、<a href="../Page/吳家麗.md" title="wikilink">吳家麗</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1993年</p></td>
<td><p><a href="../Page/千面天王.md" title="wikilink">千面天王</a></p></td>
<td><p>阿信</p></td>
<td><p>郭富城、吳孟達、<a href="../Page/張曼玉.md" title="wikilink">張曼玉</a>、溫兆倫</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/城市獵人_(電影).md" title="wikilink">城市獵人</a></p></td>
<td><p>犽子</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/笑俠楚留香.md" title="wikilink">笑俠楚留香</a></p></td>
<td><p>無花</p></td>
<td><p>郭富城</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/香港奇案之強姦.md" title="wikilink">香港奇案之強姦</a></p></td>
<td><p>邱若男</p></td>
<td><p>任達華、<a href="../Page/吳雪雯.md" title="wikilink">吳雪雯</a>、<a href="../Page/鄭浩南.md" title="wikilink">鄭浩南</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/超級學校霸王.md" title="wikilink">超級學校霸王</a></p></td>
<td><p>大雄之妹</p></td>
<td><p>劉德華、<a href="../Page/張學友.md" title="wikilink">張學友</a>、任達華、<a href="../Page/鄭伊健.md" title="wikilink">鄭伊健</a>、<a href="../Page/張衛健.md" title="wikilink">張衛健</a>、<a href="../Page/吳耀漢.md" title="wikilink">吳耀漢</a>、<a href="../Page/苑瓊丹.md" title="wikilink">苑瓊丹</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/人皮燈籠.md" title="wikilink">人皮燈籠</a></p></td>
<td><p>小芙蓉</p></td>
<td><p><a href="../Page/梁家輝.md" title="wikilink">梁家輝</a>、<a href="../Page/張耀揚.md" title="wikilink">張耀揚</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/追男仔.md" title="wikilink">追男仔</a></p></td>
<td><p>程小西</p></td>
<td><p>鄭伊健、林青霞、張曼玉、吳耀漢、<a href="../Page/林志穎.md" title="wikilink">林志穎</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/倚天屠龍記之魔教教主.md" title="wikilink">倚天屠龍記之魔教教主</a></p></td>
<td><p>小昭</p></td>
<td><p><a href="../Page/李連杰.md" title="wikilink">李連杰</a>、張敏</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/雨夜天魔.md" title="wikilink">雨夜天魔</a></p></td>
<td><p>女警</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1994年</p></td>
<td><p><a href="../Page/洪熙官之少林五祖.md" title="wikilink">洪熙官</a></p></td>
<td><p>紅豆</p></td>
<td><p>李連杰、<a href="../Page/謝苗.md" title="wikilink">謝苗</a>、<a href="../Page/葉德嫻.md" title="wikilink">葉德嫻</a>、<a href="../Page/陳松勇.md" title="wikilink">陳松勇</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/戀愛的天空.md" title="wikilink">戀愛的天空</a></p></td>
<td><p>Chanel</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/新男歡女愛.md" title="wikilink">新男歡女愛</a></p></td>
<td><p>BoBo</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/新英雄本色.md" title="wikilink">新英雄本色</a></p></td>
<td><p>辣椒</p></td>
<td><p>鄭伊健、<a href="../Page/劉青雲.md" title="wikilink">劉青雲</a>、<a href="../Page/林國斌.md" title="wikilink">林國斌</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/賭神2.md" title="wikilink">賭神2</a></p></td>
<td><p>海棠</p></td>
<td><p><a href="../Page/周潤發.md" title="wikilink">周潤發</a>、梁家輝、謝苗、<a href="../Page/吳倩蓮.md" title="wikilink">吳倩蓮</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/香港淪陷_(電影).md" title="wikilink">香港淪陷</a></p></td>
<td><p>望弟</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/慈禧秘密生活.md" title="wikilink">慈禧秘密生活</a></p></td>
<td><p>慈禧</p></td>
<td><p>梁家輝、<a href="../Page/于榮光.md" title="wikilink">-{于}-榮光</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995年</p></td>
<td><p><a href="../Page/賭聖2之街頭賭聖.md" title="wikilink">賭聖2之街頭賭聖</a></p></td>
<td><p>緣份</p></td>
<td><p><a href="../Page/葛民輝.md" title="wikilink">葛民輝</a>、吳孟達、林國斌</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/不道德的禮物.md" title="wikilink">不道德的禮物</a></p></td>
<td><p>羅雪兒</p></td>
<td><p>鄭伊健、<a href="../Page/江華.md" title="wikilink">江華</a>、李蕙敏、王敏德</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鼠膽龍威.md" title="wikilink">鼠膽龍威</a></p></td>
<td><p>樂慧貞</p></td>
<td><p>李連杰、張學友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/我是一個賊.md" title="wikilink">我是一個賊</a></p></td>
<td><p>雷芷蘭</p></td>
<td><p>任達華</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1996年</p></td>
<td><p><a href="../Page/港督最後一個保鑣.md" title="wikilink">港督最後一個保鑣</a></p></td>
<td><p>小豆</p></td>
<td><p>葛民輝、<a href="../Page/周文健.md" title="wikilink">周文健</a>、<a href="../Page/陳曼娜.md" title="wikilink">陳曼娜</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/4面夏娃.md" title="wikilink">4面夏娃</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/偷偷愛你.md" title="wikilink">偷偷愛你</a></p></td>
<td><p>嚴東東<br />
文文</p></td>
<td><p><a href="../Page/梁朝偉.md" title="wikilink">梁朝偉</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/古惑仔2之猛龍過江.md" title="wikilink">古惑仔2之猛龍過江</a></p></td>
<td><p>丁瑤</p></td>
<td><p>鄭伊健、<a href="../Page/陳小春.md" title="wikilink">陳小春</a>、<a href="../Page/黃秋生.md" title="wikilink">黃秋生</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/666魔鬼復活.md" title="wikilink">666魔鬼復活</a></p></td>
<td><p>阿正</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/紅燈區_(電影).md" title="wikilink">紅燈區</a></p></td>
<td><p>童恩</p></td>
<td><p><a href="../Page/陶大宇.md" title="wikilink">陶大宇</a>、任達華、<a href="../Page/舒淇.md" title="wikilink">舒淇</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/百分百啱Feel.md" title="wikilink">百分百啱Feel</a></p></td>
<td><p>Gobby</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997年</p></td>
<td><p><a href="../Page/算死草.md" title="wikilink">算死草</a></p></td>
<td><p>水蓮花</p></td>
<td><p>周星馳、葛民輝</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998年</p></td>
<td><p><a href="../Page/愈快樂愈墮落.md" title="wikilink">愈快樂愈墮落</a></p></td>
<td><p>月紋</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 電視劇（無綫電視）

| 年代    | 劇名                                         | 角色  |
| ----- | ------------------------------------------ | --- |
| 1987年 | [新紮師兄1988](../Page/新紮師兄1988.md "wikilink") | 方敏盈 |
| 1988年 | [狙擊神探](../Page/狙擊神探.md "wikilink")         | 鄭婉華 |
| 1988年 | [大都會](../Page/大都會_\(電視劇\).md "wikilink")   | 秘書  |
| 1988年 | [靈幻天師](../Page/靈幻天師.md "wikilink")（電視電影）   |     |

### 音樂特輯

| 年代    | 名稱                                             |
| ----- | ---------------------------------------------- |
| 1992年 | [爱情恋曲](../Page/爱情恋曲.md "wikilink") 第16话《情陷梦边缘》 |
| 1999年 | [左右情緣](../Page/左右情緣.md "wikilink")             |

### 音樂錄影帶

  - [張國榮](../Page/張國榮.md "wikilink")〈貼身〉
  - 邱淑貞〈赤裸我思緒〉
  - 邱淑貞〈要愛就愛〉
  - [趙傳](../Page/趙傳.md "wikilink")〈我的心好亂〉
  - [梁朝偉](../Page/梁朝偉.md "wikilink")〈偷偷愛你〉
  - [杜德偉](../Page/杜德偉.md "wikilink")〈天真〉
  - 張國榮〈心跳呼吸正常〉

### 電視廣告

  - 香港雅芬妮洗髮水
  - 香港麥維他消化餅
  - 香港美娜健纖維餅
  - 香港雀巢檸檬茶
  - 香港車仔茶包
  - 香港林內煮飯寶
  - 台灣蕾妮亞衛生棉

### 歌曲

  - 1992年〈赤裸我思緒〉(電影《赤裸羔羊》主題曲) (收錄於《飛圖超白金精選2》專輯)

## 榮譽

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>頒獎典禮</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>影片</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1992年</p></td>
<td><p><a href="../Page/第11屆香港電影金像獎.md" title="wikilink">第11屆香港電影金像獎</a></p></td>
<td><p>最佳女配角</p></td>
<td><p><a href="../Page/五億探長雷洛傳.md" title="wikilink">五億探長雷洛傳</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1993年</p></td>
<td><p><a href="../Page/第12屆香港電影金像獎.md" title="wikilink">第12屆香港電影金像獎</a></p></td>
<td><p>最佳女主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/赤裸羔羊.md" title="wikilink">赤裸羔羊</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1996年</p></td>
<td><p><a href="../Page/第15屆香港電影金像獎.md" title="wikilink">第15屆香港電影金像獎</a></p></td>
<td><p>最佳女主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/不道德的禮物.md" title="wikilink">不道德的禮物</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p><a href="../Page/第18屆香港電影金像獎.md" title="wikilink">第18屆香港電影金像獎</a></p></td>
<td><p>最佳女主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/愈快樂愈墮落.md" title="wikilink">愈快樂愈墮落</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他

  - 1993年、1994年 第一屆及第二屆《成龍盃慈善賽車比賽》冠軍得主\[20\]
  - 香港電台第十二屆十大中文歌曲，與[張敏](../Page/張敏.md "wikilink")、[王晶頒獎給](../Page/王晶.md "wikilink")[陳慧嫻](../Page/陳慧嫻.md "wikilink")《夜機》
  - 第1屆十大電視廣告頒獎典禮，與[周海媚擔任](../Page/周海媚.md "wikilink")「傑出電視廣告女演員大獎」頒獎嘉賓
  - 第12屆香港電影金像獎，與[任達華擔任](../Page/任達華.md "wikilink")「最佳剪接獎」頒獎嘉賓
  - 第14屆香港電影金像獎，與[葉玉卿擔任](../Page/葉玉卿.md "wikilink")「最佳服裝造型設計獎」頒獎嘉賓
  - 第30屆台灣電影金馬獎，與[郭富城擔任頒獎嘉賓](../Page/郭富城.md "wikilink")
  - 第30屆台灣電影金馬獎與頒獎人[鳳飛飛](../Page/鳳飛飛.md "wikilink")，一同扮演梁山伯與祝英台表演〈十八相送〉

## 注釋

## 參考來源

## 外部連結

  -
  -
  -
  -
[Suk](../Category/邱姓.md "wikilink")
[Category:番禺人](../Category/番禺人.md "wikilink")
[Category:香港電影女演員](../Category/香港電影女演員.md "wikilink")
[Category:香港电视女演員](../Category/香港电视女演員.md "wikilink")
[Category:前無綫電視女藝員](../Category/前無綫電視女藝員.md "wikilink")
[Category:1987年度香港小姐競選參賽者](../Category/1987年度香港小姐競選參賽者.md "wikilink")
[Category:救世軍卜維廉中學校友](../Category/救世軍卜維廉中學校友.md "wikilink")
[Category:五旬節聖潔會永光書院校友](../Category/五旬節聖潔會永光書院校友.md "wikilink")
[Category:陳樹渠紀念中學校友](../Category/陳樹渠紀念中學校友.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17.
18.
19.
20.